[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( left(3^{ frac{1}{2}} right)^2 ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "전체집합 ( U {1, 2, 3, 4, 5 } )의 부분집합 ( A {1, 2, 3 } )에 대하여 집합 ( A^C )의 모든 원소의 합은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( lim_{n to infty} frac{n 3}{2n+1} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "1",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "2",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "첫째항이 (2 )이고 공비가 (3 )인 등비수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_3 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "9",
        "choice2": "12",
        "choice3": "15",
        "choice4": "18",
        "choice5": "21",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "함수 ( f(x) 2x + k )에 대하여 ( f^{ 1}(5) 1 )일 때, 상수 ( k )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "(x a )이면 (x^2 + 6x 7 0 )이다. 가 참이 되기 위한 양수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( lim_{{x to 2^+}} f(x) + lim_{{x to 0^ }} f(x) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "0",
        "choice4": "1",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "전체집합 ( U {1, 2, 3, 4, 5 } )에 대하여 ( {1, 2 } subseteq X )를 만족시키는 ( U )의 모든 부분집합 ( X )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "( f(x) 2x 1, g(x) x^2 1 )에 대하여 ((f circ g)(a) 5 )를 만족시키는 양수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "( log_{2} 5 a, log_{5} 7 b ) 일 때, ((2^{a})^{b} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "9",
        "choice3": "11",
        "choice4": "13",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "함수 ( f(x) sqrt{ x + a} + b ) 의 그래프가 그림과 같을 때, 두 상수 ( a ), ( b ) 에 대하여 ( a + b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "( lim_{n rightarrow infty} left { frac{1}{1 times 3} + frac{1}{2 times 4} + cdots + frac{1}{n times (n+2)} right } ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{8} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{5}{8} )",
        "choice4": "( frac{3}{4} )",
        "choice5": "( frac{7}{8} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "등비수열 ( {a_n } ) 의 첫째항부터 제 (n ) 항까지의 합 (S_n ) 에 대하여 (S_3 21 ), (S_6 189 )일 때, (a_5 ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "45",
        "choice2": "48",
        "choice3": "51",
        "choice4": "54",
        "choice5": "57",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "( sum_{k 1}^{10} frac{k^3}{k+1} + sum_{k 1}^{10} frac{1}{k+1} ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "340",
        "choice2": "360",
        "choice3": "380",
        "choice4": "400",
        "choice5": "420",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "함수 ( y frac{3x + k 10}{x + 1} ) 의 그래프가 제4사분면을 지나도록 하는 모든 자연수 ( k ) 의 개수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "7",
        "choice3": "9",
        "choice4": "11",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "수강생이 35명인 어느 학원에서 모든 수강생을 대상으로 세 종류의 자격증 A, B, C의 취득 여부를 조사하였다. 자격증 A, B, C를 취득한 수강생이 각각 21명, 18명, 15명이고, 어느 자격증도 취득하지 못한 수강생이 3명이다. 이 학원의 수강생 중에서 세 자격증 A, B, C를 모두 취득한 수강생이 없을 때, 자격증 A, B, C 중에서 두 종류의 자격증만 취득한 수강생의 수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "21",
        "choice2": "22",
        "choice3": "23",
        "choice4": "24",
        "choice5": "25",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "위의 (가)에 알맞은 수를 (p ), (나)에 알맞은 식을 (f(k) )라 할 때, (8p times f(10) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "14",
        "choice2": "16",
        "choice3": "18",
        "choice4": "20",
        "choice5": "22",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "그림과 같이 곡선 ( y x^2 ) 위의 점 ( P(t, t^2) (t > 0) )과 원점 O에 대하여 선분 OP의 중점을 M이라 하고, 점 M을 지나면서 x축에 평행한 직선이 곡선 ( y x^2 )과 만나는 두 점을 각각 A, B라 하자. ( lim_{{t to 0^+}} frac{{AB}}{{OP}} ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "( frac{ sqrt{6}}{2} )",
        "choice3": "( sqrt{2} )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{10}}{2} )",
        "choice5": "( sqrt{3} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "( lim_{n to infty} S_n 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(3( pi sqrt{3}) )",
        "choice2": "(3( pi sqrt{2}) )",
        "choice3": "(3( pi 1) )",
        "choice4": "(4( pi sqrt{3}) )",
        "choice5": "(4( pi sqrt{2}) )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "( f(x) |2x 4| quad (0 leq x leq 4) ) 에 대하여 <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄱ, ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "좌표평면에서 반지름의 길이가 (t )인 원 (x^2 + y^2 t^2 )의 내부에 포함되고 (x )좌표와 (y )좌표가 모두 정수인 점의 개수를 (f(t) )라 하자. 예를 들어, (f(1) 1 )이고 (f( sqrt{2}) 5 )이다. (0 < t < 6 )인 실수 (t )에 대하여 함수 (f(t) )가 불연속이 되는 (t )의 개수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "15",
        "choice2": "17",
        "choice3": "19",
        "choice4": "21",
        "choice5": "23",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( lim_{x to 5} (x^2 + 1) ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 26
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "네 수 (3, a, b, 12 )가 이 순서대로 등차수열을 이룰 때, (a + b )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "(x 1 )에서 연속이 되도록 하는 상수 (a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "수열 ( {a_n } )에 대하여 급수 ( sum_{n 1}^{ infty} left( a_n frac{6n}{n+1} right) ) 이 수렴할 때, [ lim_{{n to infty}} (4a_n + 3) ] 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 27
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "(1 < m < n < 7 )인 두 자연수 (m, n )에 대하여 (m^n )의 세제곱근이 자연수가 되도록 하는 모든 순서쌍 ((m, n) )의 개수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "수면으로부터 깊이가 (d(m) )인 지점에서 무게가 160kg인 폭약이 폭발했을 때의 가스버블의 최대반경을 (R_1(m) )이라 하고, 같은 폭발 지점에서 무게가 (p(kg) )인 폭약이 폭발했을 때의 가스버블의 최대반경을 (R_2(m) )라 하자. [ frac{R_1}{R_2} 2 ] 일 때, (p )의 값을 구하시오. (단, 폭약의 종류는 같다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 20
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "1000의 모든 양의 약수를 작은 수부터 크기순으로 나열할 때 ( k )번째 수를 ( a_k )라 하자. 1000의 모든 양의 약수의 개수는 ( p )이고 ( sum_{k 1}^{p} log_{10} a_k q )일 때, ( p + q )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 40
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "함수 ( f(x) frac{1}{x} ) 에 대하여 두 실수 ( a ), ( b )는 다음 조건을 만족시킨다. (가) ( ab > 0 ) (나) ( f(a), f(2), f(b) )는 이 순서대로 등차수열을 이룬다. [ a + 25b ]의 최솟값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 36
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "양의 실수 (a )에 대하여 방정식 (f(x) g(x) )의 모든 실근의 합을 (h(a) )라 할 때, 함수 (h(a) )가 항상 연속이 되도록 하는 상수 (k )의 최소값을 (p )라 하자. (120 times frac{1}{p^2} )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 480
    }
]